Вольт-амперная характеристика лампочки накаливания приведена на рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}. Две такие лампочки $L_1$ и $L_2$ включены в схему, изображенную на рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}. ЭДС батареи $\mathcal{E} = 4 \unit{В}$, сопротивление резистора $R = 8 \unit{Ом}$. 
\begin{enumerate}
	\item Чему равно напряжение на лампочке $L_1$?
	\item Что покажет амперметр $A$?
\end{enumerate}
Внутренним сопротивлением батареи и амперметра пренебречь.
\answer{1) $2 \unit{В}$; 2) $0,55 \unit{А}$.}